\begin{myQA}{如何优雅地在科技文献中使用句点？}
在一般中文文章中，通常使用句号“{\CJKfamily{宋体}。}”。在 Unicode 中，
它的代码为 \texttt{U+3002}。而在科技文献中，为了与一些下标区分，
经常使用句点“．”（即全角英文句号）
\footnote{在新的《标点符号用法：GB/T 15834—2011》
	\sscite{GB/T15834-2011标点符号} 
	中，这一条被删去了。是否采纳，您看着办。}，
它的 Unicode 代码为 \texttt{U+FF0E}。
类似符号还有：半角英文句号达到 \texttt{U+002E}“.”，
半角中文句号 \texttt{U+FF61}
\footnote{本文所用字体并不包含该符号，可以脑补一下，
	或者改用微软雅黑等字体来显示。}%
等。这篇文章可以假装是科技文献，因此用了句点。

我们有三种使用句点的方案。

\emph{普青方案}：使用 \pkg{xeCJK} \indexpkg{xeCJK} 宏包的朋友，
在调用字体时使用
\code|Mapping = fullwidth-stop| \indexcmd{Mapping} 选项，
就可以将正常句号转换成句点。选项 \code|Mapping = full-stop|
的作用恰恰相反。

\emph{文青方案}：在导言区添加如下代码即可。此代码第一行将
“{\CJKfamily{宋体}。}”设置为活动符，并将其定义为命令，从而输出一个句点。
\begin{myCode}
\catcode`\*|{\CJKfamily{宋体}。}|* = \active
\newcommand{*|{\CJKfamily{宋体}。}|*}{．}
\end{myCode}
\indexcmd{\backslash catcode} \indexcmd{\backslash active}

\emph{二青方案}：利用编辑器全文替换。缺点是这种方式并不优雅。

\myRef{\citet{PKG2016xeCJK}}
\end{myQA}

%HACK：20160708 PDF 标签显示仍为句号，这里改用句点
\begin{myQA}{各种连字符、破折号的区别．}
在英文中主要有三种：hyphen、en dash 和 em dash。

\begin{myItemize}
\item  hyphen，-，即连字符，Unicode 代码为 \texttt{U+002D}
\footnote{严格来说，\texttt{U+002D} 表示“连字符或减号”。
	Unicode 还单独定义了一个连字符 \texttt{U+2010}，
	但是输入不太方便（\code|\symbol{8208}|）。}，
用普通键盘就可以直接输入。

\item en dash，--，即字母“n”宽度的破折号，
Unicode 代码为 \texttt{U+2013}。
在\LaTeXTeX 中，输入 \code|--| （即两个 hyphen）可以通过预先
设定的连字功能得到 en dash。

\item em dash ，---，想必就是字母“m”宽度的破折号，
Unicode 代码为 \texttt{U+2014}。
可以通过输入 \code|---| （即三个 hyphen）来得到。
\end{myItemize}

\blankline

中文中的连字符也有三种：短横线“{\Songti -}”、一字线“—”和浪纹线“～”。
短横线就是上文的 hyphen，而一字线则是 em dash
\footnote{观察仔细的话，可以发现它们其实略有差异。
	这是由于上文的 hyphen 和 em dash 使用了英文字体，
	而这里的短横线和一字线使用了中文字体。}。
剩下的浪纹线，Unicode 代码为 \texttt{U+FF5E}。它的输入比较麻烦，
因为\LaTeXTeX 不是原生支持 Unicode 的。较安全的方法是用
\code|\symbol{65374}| \indexcmd{\backslash symbol}输入。
如果使用 \hologo{XeTeX} 编译，直接在源代码中输入该符号也可以得到。

中文中的破折号是“——”，实际上就是两个连在一起的 em dash。
使用中文输入法，一般很容易输入。顺便一说，之前的一字线，
可以由破折号删掉一半得到。这实际上是最简单的方法。
%TODO：20160828 适用范围、参考文献
\end{myQA}

\begin{myQA}{如何在正文中使用上下标？}
上下标的命令分别是 \code|\textsuperscript|
和 \code|\textsubscript|
\footnote{在早期版本的 \LaTeX 中，
	使用 \code|\textsubscript| 命令可能需要调用
	\pkg{fixltx2e} \indexpkg{fixltx2e} 宏包。}。
\indexcmd{\backslash textsuperscript}
\indexcmd{\backslash textsubscript}
注意要加分组括号，否则这两个命令只会对其后的第一个字符起作用。

利用行内公式，也可以实现上下标（请注意空格）：
\begin{myExampleV}
{\vspace{1 ex}

这是第一个 $^\text{上标}$ 啦啦啦。
This is another $^\text{supersciprt}$ lalala.

这是第三个$^\text{上标}$啦啦啦。
This is the fourth$^\text{supersciprt}$lalala.

这是一个$_\text{下标}$。
This is a $_\text{subscript}$.}
%% 需要使用 `amsmath' 宏包
这是第一个*|\vispace|*$^\text{上标}$*|\vispace|*啦啦啦。
This is another*|\vispace|*$^\text{supersciprt}$*|\vispace|*lalala.

这是第三个$^\text{上标}$啦啦啦。
This is the fourth$^\text{supersciprt}$lalala.

这是一个$_\text{下标}$。
This is a*|\vispace|*$_\text{subscript}$.
\end{myExampleV}
在中文环境中，上下标前后的空格会自动加上，
无论是不是手动添加。有的时候这会造成麻烦。
而且这种手段略显猥琐，不推荐使用。

\myRef{\citet{TSE2012superscript,TSE2010subscript}}
\end{myQA}

\begin{myQA}{如何输入“naïve”这样的单词？}
在 \hologo{XeTeX} 这样的排版引擎下，只需将文件编码设置为 UTF-8，
就可以直接输入：
\begin{myExampleV}
{\vspace{1 ex}

naïve \quad café \quad Schrödinger \quad Ürümqi(Wūlǔmùqí)}
naïve \quad café \quad Schrödinger \quad Ürümqi(Wūlǔmùqí)
\end{myExampleV}
除了拉丁语拓展，实际上在大多数字母都可以用这种方法直接输入
（前提是有合适的字体支持）：
\begin{myExampleV}
{\vspace{1 ex}

{\LinLibertine Пу́тин \quad	 Σωκράτης \quad אברהם}}
%% 需要使用 `fontspec' 宏包
\setmainfont{Linux Libertine O}
*|{\CourierNew Пу́тин}|*     \quad  % 普京（俄语）
*|{\CourierNew Σωκράτης}|*  \quad  % 苏格拉底（希腊语）
*|{\CourierNew אברהם}|*            % 亚伯拉罕（希伯来语）
\end{myExampleV}
\end{myQA}